【高鐵通車】預售每日唔夠1萬張 港鐵死撐黃雨時「滴水唔係漏水」

高鐵西九龍站投入運作至今已有4日，期間車站運作曾見亂象，如取票安排混亂、售票機出現故障等。雖然今午售票大堂秩序已有改善，但仍有遊客因不清楚行李體積限制，而與車站職員理論。站內職員亦時常勸喻內地遊客不要坐在站內地上。記者今日所見，即場購票的人龍已比過往數天前大減，但從內地高鐵車票售票網站「12306」購票，並在車站領取實體票的人潮，則仍然大排長龍。

港鐵今午亦召開記者會，公佈車站營運至今及未來的票務、站務及商務情況。港鐵車務營運主管李聖基表示，連同國慶黃金周，未來30日高鐵西九龍站已售出逾28萬張車票，平均每日售出少於1萬張。

李被問及高鐵車票的銷售情況是否未如理想，他只表示相信將有更多旅客會在未來數天購買，加上乘客人數時有上落，不宜在現階段評論銷售情況。他亦表示，留意到早前透過「12306」購票並到高鐵西九站領票的人龍十分長，有關安排確實有改善空間，中鐵控股加開兩個櫃位處理內地旅客的票務，並乘諾在站內加裝內地領票機。不過，他未有透露兩部領票機何時投入運作。

至於早前黃雨令車站多處出現漏水情況，自詡有多年「治水」經驗的李稱，以高鐵西九站這樣龐大的玻璃建築，在豪雨期間出現些微滲水情況實屬正常，「我覺得大家誇張咗，嗰啲只係滴水唔係漏水。」其後更指他與港鐵車務營運總監劉天成在超強颱風「山竹」襲港其間在站內「共渡春宵」觀察車站狀況，均認為車站結構穩妥，未有受惡劣天氣影響。

李又稱，希望高鐵西九龍站能成為香港新地標，並指不少旅客及市民都專誠到車站上蓋的天空走廊及24小時開放的綠化公園散步，有關用地受港鐵附例規管，故不能在此賣藝、表演及擺檔，如有發現，港鐵職員會勸喻離開。但李表示，狗隻可在有人牽引的情況下入內。至於在除夕等較多人在戶外聚集的「特別日子」，天空走廊則會提早至晚上6時半關閉。李聖基指，有關限制是平衡人流量對天空走廊及車站負荷的影響。

竊書不能算偷

高鐵的事...

能算漏麽